無論813結果如何，割J也不割蓆

之前說定了，割J也不割蓆，所以無論813結果如何，我也是不割的…

812成功以人數癱瘓機場，示威者與政府及旅客的三方角力之中成為輸家，旅客將矛頭指向政府…

813人數上未足以癱瘓機場，示威者以人盾阻擋旅客登機，政府乘勢從整場對抗之中消失，讓示威者與旅客兩方直接衝特…

方法是什麼? 停止登機櫃位服務，但維持航班升降。

也就是對旅客說，只要你進得了禁區，你就可以飛。

對於長年有transit恐懼的在下，相當明白人在機場，在登機前這段時間，所處身的high alert情況。航班取消，我可以與航空公司及保險公司商討，航班沒取消，但我上不了機，這叫miss flight，航空公司可以不作安排，而保險也可以不作賠償… 這尤其對於身在異地的旅人，影響更大…

結果，阻斷我回家之路的，就是在禁區前的示威者…是否應該按柳生家的家訓，若預神阻，必將神殺掉，若預佛阻，必將佛清除? 這個並不涉及是否支持示威者的立場，而是我要計算當中自己面對的麻煩與風險…

示威者叫旅客將矛頭指向政府，多番對受阻旅客作出道歉，但無論如何不肯放行…面對著時間的流逝，眼看著顯示屏中寫著on time轉變至boarding soon，最終也就只有硬闖，旅客與示威者正面衝突…

這就是政府813成局棋的玩法，並且完美地獲得了所要的效果…

要檢討的關鍵正是，一開始未夠人數…為什麼人數不夠，這要問在坐一眾未有到機場撐到底的手足，我明白大家各自面對不同問題與條件，有人不能每一場抗爭都出席，我都明白…

現場決定以人盾策略阻人上機，以獲取癱瘓機場的效果，這與塞鐵不合作運動，迫人罷工所採取的思路是完全相同的，其結果亦一樣，成功阻止了交通機建的運作，造成對香港實質的經濟打擊，不過也得直接承受受影響者的忿怒…

如果之前在連登上一路有爭議的塞鐵行動，最終亦被剎停，那麼以同一思路放入813的場景，人盾策略其實也應該被剎停…

你問我，現場人數不足，仍能癱瘓機場，這不就證明策略正確嗎? 你也可以這樣說，我的確無法反駁…只是，這就正正落入the end justify the mean的考量…

晚上機場情況出現惡化，沿於發現帶有武器的疑似公安及不肯表露身份的內地記者，混入示威群中之中，前者首信是帶有不詭企圖，後者則多次近距離拍攝示威者大頭…

在遭到示威者發現與制服之後，這些鬼自然地，會遭到群眾圍攻，捉鬼…每一個示威者都處於high alert的狀態，極度緊張的情緒，只要一絲微細的舉動，一聲有鬼的納喊，大家就會異常緊張，從人變身成另一種…

為什麼大家會如此high alert，六月七月，不捉鬼，我們成功，但來到八月，經過11日之後，當每一個人都真的在這盂蘭節期中見到了鬼，十五名手足更被這些鬼拉到鬼門關裡去，身受不可言說的重刑… 每一個示威者都被迫到險地，鬼是實質地存在，而且相當地危險… 差佬這套卑劣、下三流的策略，就是促使示威者情緒拉緊致如此地步的根源…

鬼，從來就存在，過去兩個月，我們選擇無視，以維持運動的聯結，但去到這個月，當我們曾經見過鬼作惡，這隻鬼就長住心中… 要如何擺脫惡鬼纏身，在下暫無良方…捉鬼? 真係可以捉得了嗎? 這晚兩隻被捉，但全晚就只有兩隻?

面對鬼，只有保持警覺與獨立思考，但無可避免，在鬼的影響下，每一個行動策略，也會要人多想，是不是有鬼想帶風向，他、她、牠是不是鬼? 這不單會影響決策的速度，亦影響了策略的自由… 同時，如果我獨立思考，不受鬼的影響，不跟風向，最終我會不會被single out出來，讓群眾不再視我為手足，反將我扣帽成為鬼? 這是群眾運動的極刑啊! 故此，鬼要帶風向，其實比人容易，因為鬼是鬼，他不在乎群眾，可以無底線運作，而我們不能…

經過811之後，我們已經不能在面對鬼時擁有免於恐懼的自由…

近日腦中不停響起孤星淚的一首歌，不是激昂的Do you hear the people sing，而是悲壯的One day more... 這一役，差不多來到show hand的終局，市民與政府互不後退，激烈對撞之後，還會剩下什麼?

One day more之中有這一句:
Tomorrow we'll discover
What our God in Heaven has in store!

無論是玉石俱焚、甚至粉身碎骨，我也站在雞蛋的一邊，看到這個社會崩塌的最後…

push

絕不割蓆，唯要改進

813 之事其實情有可原，因為比人射爆隻眼真係好嬲，我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

古今中外所以社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦可常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得813 呢日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

大家有無諗過點解藍絲完全唔會分化？因為佢地會諉過於對家，而我地竟然會諉過於手足。

例子，我藍絲親戚死都唔信黑警室內放催淚彈，有晒片都話係黃媒抹黑。

請大家向藍絲學習。